<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Project on FIRE</title>
    <link>https://fire.daotoyi.cn/zh/categories/Project/</link>
    <description>Recent content in Project on FIRE</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 09:22:38 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fire.daotoyi.cn/zh/categories/Project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于晨飞</title>
      <link>https://fire.daotoyi.cn/zh/docs/project/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 09:22:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fire.daotoyi.cn/zh/docs/project/archive/</guid>
      <description> 早年，在某通讯国企做技术支撑，后来成为行业创新主管 2014 年底，我辞去了国企工作，尝试跨境业务。  2014 年 11 月底开启晨飞博客   affiliate 网站联盟方式赚取收入  Google Adsense 收入 PayPal 和 Payoneer 这些收入也远远超过了全职上班时所领到的工资薪水了   为了能更快速融入到跨境电商行业中，学习传统外贸，我硬着头皮，拖家带口去了浙江义乌  在义乌国际商贸城租下了一个不到 20 平米的小档口   2015 年 3 月份，macbook 开启跨境 2015 年 8 月退租档口，全职跨境  转战亚马逊、鼓捣小语种平台、折腾独立站、参加了各种跨境电商行业会议、参加平台邀请的卖家宴会   又去了全国很多跨境电商卖家比较集中的地方  福建莆田、然后是深圳、广州、上海、杭州、宁波、苏州等地，四处参加各种展会、宴会、交流会。   2017 年去北京跑了一次 42.195 公里的全程马拉松。 亚马逊是跨境电商平台的重中之重 停掉了铺货，陆续清理掉仓库里的库存尾货，甚至弃用了花了很多时间和精力开发出来的产品管理系统。  （跨境电商业务起源于美国，成就于亚马逊。跨境电商销售业务占比方面，美国的量几乎是全球除中国外，其他国家的总和。） （独立站方面，全球销售订单 70%来自美国。而卖家们赖以生存的流量三驾马车，Google、YouTube、Facebook 来自来自美国。）   2020 年，随着跨境电商商业模式的转变，逐渐的从各个平台中完全退出  开始了以 SEO 为主的独立站经营 其中 Dropshipping 和 Affiliate 成了最主要的跨境商业运营方法方式。 而这两种方式最大好处就是解放双手，不再局限于传统电商，不用备货、也不用自己打包发货，大大降低了成本。 跨境创业选对方向非常重要，而轻量化的商业模式更适合像我这种单打独斗的跨境创业者。   拓展跨境业务  个体户身份开店，注册国内公司运营，注册多个国内公司多账号运营 然后又通过简易注销手续陆续注销掉国内公司 然后又去注册美国公司，注册中国商标，注册美国商标，注册英国 VAT 等等。   Google 和 YouTube 上学到了很多海外先进的跨境电商经验，慢慢的意识到，原来跨境电商行业，中国和欧美同样存在很多差异，或者说是差距。 将眼光放在了海外，去了泰国曼谷，参加了 Affiliate Asia 会议，寻找了解关于 affiliate 和 dropshipping 方面最前沿的信息。 跨境创业的各种最新信息资源几乎全部来自海外，又几乎全部以英文方式编写。  按照雅思考试评判标准目标是 7 分。 在 google 和 youtube 上做了一番调查评估，选择了一所来自加拿大的国际语言学校-ILAC，（2020 年）花费报名参加了 4 个月和 3 个 Full-Time 在线英文课程。   “给孩子一个快乐的童年”  学校的一些教育理念不同，只有遵守“规则”，不允许有自己独立的思考或想法。 2020 年，我开始规划加拿大的生活。   加拿大签证据说是全世界最难申请的签证。  自己 DIY，过程非常繁杂，从给孩子申请学校，到最终拿下签证，前后用了半年多时间。学费总共 16120 加币，约合 8 万人民币。   穷则变，变则通。我习惯用这句话来催促自己做出一些改变。 中国卖家热衷平台开店，欧美卖家偏爱独立自主的独立站销售。 Shopify 的 Affiliate 项目同样是全球最顶级的 Affiliate 之一。  此前，我每个月能从 Shopify 的 Affiliate 项目中获得 500-1000 美元不等的收入。   现阶段，我更推荐卖家尝试更加自主和轻量化，风险和成本也更小的 WooCommerce 来经营独立站。  与我的技术情节以及对 Google SEO 搜索引擎优化方面的追求有很大关系。 我喜欢 Google 的创新技术，我喜欢 WordPress 的开源免费特点，我前后通过不同方式用 WordPress 建立了 100 多个网站，   2020 年 10 月，我又用 WordPress 搭配 xzopro 主题模板做了增值服务支持网站- 【晨飞先生】  专注面向跨境电商卖家以及跨境创业者提供业务咨询与支持服务的支撑网站 晨飞博客的会员服务更新为晨飞先生的【基础支持服务】 对于有明确委托业务需求的用户，提供了更高版的【无忧建站服务】以及【顶级创业服务】，   以后我会把更多时间和精力投放在流量上，特别是以 Google SEO 为主的流量。我阅读并研究了很多关于 Google SEO 方面的知识。  为了让网站性能处于最佳状态，试图让网站尽可能的符合 Google 的各项排名指标，我测试了多款不同的主机服务器，也包括 Google 自己的谷歌云主机。 我还是选择了 WordPress 官方推荐的主机 Siteground 主机。  不仅能在网站性能速度上保持最佳状态，Gtmetrix 评级获得满分 而且在快速部署与配套功能上更适用大多数普通的跨境电商卖家。     为了深度学习研究 WordPress 与 Google SEO 优化提速方面的知识，花了 62 美元购买了 Avada 商业模板 创建了一个新的网站 《晨飞》  一个关于 WordPress 建站、网站 SEO 优化与网站提速的教程类网站。 通过 WordPress 建站来开展跨境创业，并整理了很多知识点，引用了海外顶级 SEO 专家所总结的经验; 将其整理成文，以免费教程的方式进行分享，帮助个人创业者走上跨境创业之路。   我对自己有多重身份定义。我把自己定义为跨境创业者，不局限于跨境电商、也不局限 Affiliate 网站联盟。我是个程序员，一位博主，也是个卖家。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>